【賣身葬父●Season2】「老竇」唔使死 兩分鐘賺兩舊水

一對疑似來自內地的「行乞父子」前日在酷熱天氣警告下，於旺角的街頭上演「賣身葬父」，事件引來一眾網民鬧爆，直斥他們「呃香港人善心」，事隔一日，「病危老父」轉移陣地至佐敦行乞，但原本陪同他的「孝子」則未見其蹤影！

昨晚近9時，讀者陳小姐經過佐敦道及白加士街的交界時，見到一名老翁瑟縮坐在行人路上食麵，身邊放有一支拐仗及鐵罐，而其衣著與前日的「病危老父」相似，於是上網查看，「覺得佢熟口熟面，特別係佢個驁拜頭同嗰套衫，完全同噚日嘅look一模一樣」。她形容老翁的衣著與前日相同，同樣穿著黃色長袖衫、棕紅色長褲，但腳上穿上一對黑色的波鞋，身邊亦放有一個大的紅白藍尼龍袋。
老翁坐在行人路邊，不停四圍張望，閒時又會整理身邊的尼龍袋，數罐內的散銀及從衫內掏手機出來查看，陳小姐表示，多名途人經過時都會駐足觀看老翁一番後上前施捨，「短短兩分鐘，立吓眼起碼有8至10個人畀錢佢，仲要大部份都係畀紙幣，好多都係畀$20」，但未有人上前要求她離開。
她憶述「病危老父」與前日判若兩人，他精神不俗，相當壯健，而且未有搽白粉化妝，手上亦沒有插住針喉，當途人施捨時，他會用普通話說：「謝謝」，不過其中年「孝子」則未有出現在老翁身邊。
陳小姐估計「行乞父子」知道自己的事情敗露，所以有所收斂，又不排除二人可能「分頭行事搵食」，「孝子」才沒有再次「登場」，「香港真係愈來愈多乞兒，一睇就知佢哋係大陸人，特別係喺油尖旺呢一帶添」。《蘋果》事後到上址查看，發現老翁已經離開。